<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/wuxia-pedia/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/wuxia-pedia/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-07-04T16:47:55+07:00</updated><id>http://localhost:4000/wuxia-pedia/feed.xml</id><title type="html">Wuxiapedia</title><subtitle>Kumpulan cerita silat dan sejarah di era Dinasti Yuan, bukan hanya di seputar Tiongkok kuno, tetapi juga bisa menceritakan negara-negara lain di sekitarnya. Goryeo (Korea)  di jaman itu adalah bagian dari Dinasti Yuan. Negara-negara seperti  Khwaresmia, Kazakhstan, Uzbekistan, Turkmenistan, Afghanistan,  India, Nepal, Tibet, dsb — semuanya adalah negara yang mengakui  kedaulatan Dinasti Yuan.
</subtitle><author><name>FX. Adi Lima</name><email>xaverius2017@gmail.com</email></author><entry><title type="html">Wuxiapedia dan Sejarah</title><link href="http://localhost:4000/wuxia-pedia/2025/07/02/about-wuxiapedia.html" rel="alternate" type="text/html" title="Wuxiapedia dan Sejarah" /><published>2025-07-02T00:00:00+07:00</published><updated>2025-07-02T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/wuxia-pedia/2025/07/02/about-wuxiapedia</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/wuxia-pedia/2025/07/02/about-wuxiapedia.html"><![CDATA[<p>Wuxiapedia sendiri bukan selalu terkait dengan informasi sejarah, meskipun berbagai cerita yang berkaitan dengan sejarah memang ada di sini. Tepatnya, <code class="language-plaintext highlighter-rouge">Wuxiapedia</code> sendiiri berusaha memberikan informasi mengenai cerita silat.</p>

<p>Cerita silat memang seringkali dicampur dengan memasukkan tokoh-tokoh sejarah dan peristiwa-peristiwa besar di dalam sejarah, tetapi juga seringkali mengalami <em>twist</em> sedemikian rupa, sehingga kia tidak bisa begitu saja memakainya sebagai patokan kebenaran di dalam menceritakan tokoh-tokoh sejarah nyata.</p>

<p>Jika mau mengambil contoh nyata, katakan saja, Yang Guo (dalam dialek Hokkien, Yo Ko). Jin Yong menceritakan bahwa Yang Guo membunuh Mongke Khan, di bagian akhir Kisah Pendekar Rajawali (Shen Diao Xia Lu, atau Sin Tiaw Hiap Lu). Yang benar, Mongke Khan memang meninggal di tengah peperangan, tetapi bukan di Xiangyang. Dan, tentu saja, bukan karena dibunuh oleh Yang Guo, karena karakter Yang Guo itu sendri adalah karakter hasil imajinasi Jin Yong.</p>

<p>Berikutnya lagi, tentang <a href="/wuxia-pedia/characters/yuan/chaghan-temur/" title="Baca selengkapnya...">Chaghan Temur</a>, yang di dalam cerita Jin Yong, Yitian Tulong Ji (Kisah Pedang Langit dan Golok Pembunuh Naga, atau Hokkien: To Liong To), menjadi ayah kandung Zhao Min, dan diceritakan seolah-olah sebagai penjahat kelas kakap, atau Jendral Dinasti Yuan yang gemar menekan rakyat jelata. Dalam peristiwa aslinya, Chaghan Temur memang sungguh adalah pejabat dan Jendral Dinasti Yuan, tetapi masalah menekan rakyat atau tidak, itu masih harus diperdebatkan lagi, mengingat para pemberonttak dari kalangan Hongjin Qiyi atau Bailian Jiao <em>bahkan</em> merampok, menjarah dan bisa memperkosa rakyat jelata, di segala tempat yang mereka duduki. Chaghan Temur <em>justru</em> berjuang untuk mengatasi para bandit ini.</p>]]></content><author><name>FX. Adi Lima</name><email>xaverius2017@gmail.com</email></author><summary type="html"><![CDATA[Wuxiapedia sendiri bukan selalu terkait dengan informasi sejarah, meskipun berbagai cerita yang berkaitan dengan sejarah memang ada di sini. Tepatnya, Wuxiapedia sendiiri berusaha memberikan informasi mengenai cerita silat.]]></summary></entry></feed>