<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/wuxia-pedia/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/wuxia-pedia/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-07-04T15:43:48+07:00</updated><id>http://localhost:4000/wuxia-pedia/feed.xml</id><title type="html">Wuxiapedia</title><subtitle>Kumpulan cerita silat dan sejarah di era Dinasti Yuan, bukan hanya di seputar Tiongkok kuno, tetapi juga bisa menceritakan negara-negara lain di sekitarnya. Goryeo (Korea)  di jaman itu adalah bagian dari Dinasti Yuan. Negara-negara seperti  Khwaresmia, Kazakhstan, Uzbekistan, Turkmenistan, Afghanistan,  India, Nepal, Tibet, dsb — semuanya adalah negara yang mengakui  kedaulatan Dinasti Yuan.
</subtitle><author><name>FX. Adi Lima</name><email>xaverius2017@gmail.com</email></author><entry><title type="html">About Wuxiapedia</title><link href="http://localhost:4000/wuxia-pedia/2025/07/02/about-wuxiapedia.html" rel="alternate" type="text/html" title="About Wuxiapedia" /><published>2025-07-02T00:00:00+07:00</published><updated>2025-07-02T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/wuxia-pedia/2025/07/02/about-wuxiapedia</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/wuxia-pedia/2025/07/02/about-wuxiapedia.html"><![CDATA[<p>Di sini saya berusaha memberikan informasi selengkap mungkin mengenai cerita-cerita silat yang saya ketahui, terutama sekali yang berkaitan dengan sejarah, lengkap dengan semua istilah yang seringkali dipakai oleh dua penulis <code class="language-plaintext highlighter-rouge">cersil</code> legendaris Indonesia, Kho Ping Hoo dan Gan KL. Mereka menulis menggunakan istilah-istilah Hokkien, yang memang terasa lebih relevan dalam konteks Indonesia, namun demikian kita akan mengalami kesulitan menemukan kaitan antara istilah-istilah ini dengan bahasa mandarin modern yang ditulis menjadi huruf-huruf Latin menggunakan <em>pinyin</em>, karenanya saya lebih menyukai penulisan pinyin.</p>

<p>Salah satu informasi penting adalah mengenai <em>daftar karakter</em> dan juga <em>tokoh sejarah nyata</em> yang ditampilkan dalam setiap cerita silat. Cerita-cerita ini seringkali menampilkannya dengan cara yang sangat berlainan dengan pribadi sebenarnya. Barangkali untuk tokoh sejarah yang tidak terlalu dikenal, orang lalu menjadi terpaku pada karakter di dalam cerita tertentu.</p>

<p>Hal semacam ini terjadi bagi tokoh sejarah <a href="/wuxia-pedia/characters/yuan/chaghan-temur/" title="Baca selengkapnya entang Chaghan Temur dalam sejarah...">Chaghan Temur</a>, yang diceritakan oleh Jin Yong sebagai ayah Zhao Min. Dalam cerita Yitian Tulong Ji, rangkaian peristiwa sejarah hanya diceritakan secara berat sebelah tanpa menggli lebih dalam tentang orang aslinya.</p>]]></content><author><name>FX. Adi Lima</name><email>xaverius2017@gmail.com</email></author><summary type="html"><![CDATA[Di sini saya berusaha memberikan informasi selengkap mungkin mengenai cerita-cerita silat yang saya ketahui, terutama sekali yang berkaitan dengan sejarah, lengkap dengan semua istilah yang seringkali dipakai oleh dua penulis cersil legendaris Indonesia, Kho Ping Hoo dan Gan KL. Mereka menulis menggunakan istilah-istilah Hokkien, yang memang terasa lebih relevan dalam konteks Indonesia, namun demikian kita akan mengalami kesulitan menemukan kaitan antara istilah-istilah ini dengan bahasa mandarin modern yang ditulis menjadi huruf-huruf Latin menggunakan pinyin, karenanya saya lebih menyukai penulisan pinyin.]]></summary></entry></feed>